**北京大学信息科学技术学院**，是[北京大学的一个学院](../Page/北京大学.md "wikilink")，成立于2002年9月。第一任院长由[何新贵院士担任](../Page/何新贵.md "wikilink")，现任院长为[高文](../Page/高文.md "wikilink")。

## 学院介绍

北京大学信息科学技术学院是由原电子学系、计算机科学技术系、信息科学中心和微电子学研究所于2002年正式组建的。
现有教职员工近400人，其中中国科学院院士3人、中国工程院院士2人；全日制学生近2600人，其中本科生近1300人，研究生1300余人，是北京大学规模最大的教学单位。\[1\]

## 科研机构

  - 基础课教学部
  - 软件研究所
  - 计算语言学研究所
  - 网络与信息系统研究所
  - 计算机系统结构研究所
  - 物理电子学研究院
  - 电子工程研究所
  - 微电子学研究院
  - 光子与通信技术研究所
  - 数字媒体研究所
  - 量子电子学研究所
  - 信息科学中心

## 名人

  - [王选](../Page/王选.md "wikilink")
  - [吴全德](../Page/吴全德.md "wikilink")
  - [杨芙清](../Page/杨芙清.md "wikilink")
  - [王阳元](../Page/王阳元.md "wikilink")
  - [何新贵](../Page/何新贵.md "wikilink")
  - [王楚](../Page/王楚.md "wikilink")
  - [李晓明](../Page/李晓明.md "wikilink")
  - [梅宏](../Page/梅宏.md "wikilink")
  - [程旭](../Page/程旭.md "wikilink")
  - [黄如](../Page/黄如.md "wikilink")
  - [高文](../Page/高文_\(学者\).md "wikilink")

## 注释与参考

<references/>

## 外部链接

  - [北京大学信息科学技术学院](http://eecs.pku.edu.cn)

[Category:北京大學學院系所](../Category/北京大學學院系所.md "wikilink")

1.